\begin{question}[section=2,subtitle={Parallel schalten},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Auf was muss man aufpassen, wenn man 2 Transformatoren parallel schalten möchte?
\end{question}
\begin{solution}
	Betreibt man 2 Transformatoren A und B gleicher Nennspannung, aber verschiedene Nennleistungen, parallel zwischen zwei Spannungsebenen (\abb{abb:trafos_parallel1}) oder Belastungen, so sind die beiden (vereinfachten) Ersatzschaltbilder parallel zu schalten (\abb{abb:trafos_parallel2}), da ja an beiden Transformatoren die gleiche Sekundärspannung liegt.
	Soll in beiden Transformatoren der gleiche relative Strom in Bezug auf den Nennstrom fließen, so müssen deren Kurzschlussspannungen ebenfalls gleich sein.
	\begin{figure}
		\centering
		\begin{minipage}{0.45\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth]{\currfiledir image1.png}
			\subcaption{Schaltbild}\label{abb:trafos_parallel1}
		\end{minipage}
		~
		\begin{minipage}{0.45\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth]{\currfiledir image2.png}
			\subcaption{Ersatzschaltbild}\label{abb:trafos_parallel2}
		\end{minipage}
		\caption{Zu \reftask: Parallelschaltung von Transformatoren }\label{abb:trafos_parallel}
	\end{figure}
	\begin{subequations}
		\begin{equation}
			\frac{I_{1,A}}{I_{\text{Bezug},A}} = \frac{U_1 - U_2'}{Z_{K,A}I_{\text{Bezug},A}} = i_{1,A}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			\frac{I_{1,B}}{I_{\text{Bezug},B}} = \frac{U_1 - U_2'}{Z_{K,B}I_{\text{Bezug},B}} = i_{1,B}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			i_{1,A} = i_{1,B}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			Z_{K,A}I_{\text{Bezug},A} = Z_{K,B}I_{\text{Bezug},B}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			U_{K,A} = U_{K,B}
		\end{equation}
	\end{subequations}
	Wenn die Kurzschlussspannungen gleich sind, so sind auch deren bezogene Werte gleich, da beide Bezugsspannungen die Nennspannung von $U_1$ sind.
	\begin{subequations}
		\begin{equation}
			U_{K,A} = U_{K,B}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			u_{K,A} U_{\text{Bezug},A} = u_{K,B} U_{\text{Bezug},B}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			u_{K,A} =u_{K,B}
		\end{equation}
		\begin{equation}
			Z_{K,A} = Z_{K,B}
		\end{equation}
	\end{subequations}
	Natürlich sind bei beiden Transformatoren die Primär- und die Sekundärspannungen sowie deren Frequenz gleich.
	Bei gleichem Anschluss der Transformatoren muss auch die Stundenziffer gleich sein. (\zB wenn der Unterschied 6 Stunden wäre, dann müsste man bei Einphasentransformatoren die Anschlüsse eines Tranformators umdrehen.
	Bei Mehrphasentransformatoren gelten ähnliche Überlegungen.)
	Die Leistung kann unterschiedlich sein.
\end{solution}
